<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>敌敌畏的菜园子</title>
    <link>http://localhost:1313/sharing-site/</link>
    <description>Recent content on 敌敌畏的菜园子</description>
    <image>
      <title>敌敌畏的菜园子</title>
      <url>http://localhost:1313/sharing-site/images/DDVP.png</url>
      <link>http://localhost:1313/sharing-site/images/DDVP.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.2</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 May 2025 21:15:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/sharing-site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不宜与水象星座争执</title>
      <link>http://localhost:1313/sharing-site/posts/novel-a/novel-a/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sharing-site/posts/novel-a/novel-a/</guid>
      <description>一个混乱又克制的长篇故事</description>
    </item>
    <item>
      <title>第一章</title>
      <link>http://localhost:1313/sharing-site/posts/novel-a/ch01/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sharing-site/posts/novel-a/ch01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;区域5的第五会议室里，灯光一如既往地白得晃眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着事情一件件地在会议桌上被记录，Edith能感到自己的心跳在渐渐加快。她用手撑住下巴，试图让自己放松，但她的背还是直的，肌肉也自行其是地轻微颤抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith坐在桌子一端，反复收拾着已经整理好的文件。她动作缓慢，像是在有意拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evelyn先出去了，另外两个官员还留着，还没有人说话，会议室里终于出现了短暂的平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith盯着手里的文件，白得过分的灯光照在上面，反光晃得她眼皮一跳。她的思绪游离出这间会议室，落在更高的地方——如果她死了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果她消失了，这个系统会如何调整？如果她死了，接下来她要做的事情是不是永远不用发生？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这想法暂时消解了她的紧张情绪。她唇角轻轻一动。要是真的就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Benton 博士。”对方终于发话，把她拉回现实。她的心一沉，属于她的判决终究还是来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你坚持继续维持这类非正式的往来……你知道你的下场不会好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抬起眼，目光稳稳迎上去，像是刚才只在等对方开口。她点头，说：“我明白。我会处理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是她此生最冷静的一句承诺之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方说：“请尽快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管对方说什么，Edith都不感到意外。他的声音仿佛来自很远的地方。她的思绪飘出窗外，回到四年前，那也是一个冬天，她在区域8第一次见到 AlexCarter。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Edith正坐在办公桌前，盯着刚刚收到的一封邮件，手上把玩着一支钢笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的办公室并不整洁，桌面上随意地堆着几份落了灰的文件，旁边散着几张只写了几行字就被扔下的便签，还有一支干掉的记号笔横在中间。她放下手里的钢笔，摸到了桌上的玻璃茶杯，透过杯身能看到里面尚有一半茶水，杯口隐隐泛着一圈浅色茶垢，显然已陪她度过一些岁月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外是冬日下午的灰蓝天色，楼下道路边的树枝早已光秃，只有几只肥硕的乌鸦在路灯上聚散，咿咿呀呀地叫着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邮件最后写道：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ZETA-1 项目推进计划初稿已生成，建议尽快敲定推进方案。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;她长叹一口气，把钢笔放回了桌上，慢慢向后靠进椅背，视线没有移开那几行字，像是遇到了一个难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她坐了一会儿，终于伸手，将其标记为“关注”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有立刻投入到下一个工作，而是起身离开办公室，去了卫生间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她从卫生间出来后，步伐变得轻快了一些。穿过 Zone 8 行政大楼五楼的走廊时，她的目光扫过墙上的公告栏，那里贴着一张讲座海报。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“多目标系统中的路径优化与模型可调性分析”&lt;br&gt;
主讲人：AlexCarter博士（区域9计算科学研究所 系统科学与计算工程部副主任，动态系统建模与优化课题组 负责人）&lt;br&gt;
时间：T919年01月15日 下午 3:30&lt;br&gt;
地点：Zone 8 行政大楼 W209&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;她的视线在海报上停留了几秒，眼神微微一闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听说过这个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个以后肯定会遇到的名字，因为他做了一些别人绕不开的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然如此，不妨提前了解一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她穿过走廊，经过报告厅前门的时候，挺了挺脖子，透过玻璃向里面瞟了一眼。讲座已经进行了一半，报告厅内光线昏暗。她看不真切，只看到屏幕上一些公式和图表在晃动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她轻轻地拉开后门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有些系统表面稳定，其实一直在边缘上漂移。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当某个变量悄悄积累到临界点，结构会突然变形。这不是混乱，而是另一种秩序的重排。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们关心的不是能不能控制这种变化，而是提前识别，哪次扰动会触发重构。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她猫着腰溜了进来，就近坐在最后一排。尽管她已经刻意放轻动作，却还是落入了台上演讲者的视野。他的视线停留不到一秒，便回到了屏幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个中等大小的报告厅。Edith迅速扫视全场，上座率很高，前排坐着几个熟悉的身影。她又扫了一眼他所展示的内容，她大致知道他在讲什么，够用，不必听懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而讲台中央的那个男人，是她真正想看的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她原本以为那会是个老古董，但他的声音告诉她那不是事实，他听上去不到四十岁。他身材中等，站姿放松而自然，一只手插在口袋里，另一只手握着遥控器，偶尔轻敲讲台。他知道如何让人产生兴趣，也知道如何在复杂的论述中保持清晰。他没有急于展现突破性的结论，而是在稳步铺陈，让听众一步步跟随他的推导。他并没有刻意使用夸张的肢体语言，但他掌控节奏的方式让整个讲座没有丝毫松散的余地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲座接近尾声，他的语气也逐渐松动，开始不动声色地“夹带私货”。从技术细节和模型稳定性，悄然滑向“人在社会系统中的位置与边界”——那句话说出口时，Edith几乎是立刻察觉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台上的演讲者讲到：“我们往往以为社会系统是由人主导的，事实上，大多数决策行为早已在结构中形成偏向。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些看似自由的路径，其实是在一套已存在的最优策略里反复重演。换句话说，偏离并非真正的反抗，而只是早已计算过的一个选项。”他停顿了一下，又补充了一句，“而这个系统，不是一个有意识的实体，而是一种具有延续性的秩序。它不需要发号施令，只需要被大多数人默认。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听到这里，她笑了一下，尽管没出声。说完那句，演讲者停顿了一下，目光扫过全场，刚好看到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她赶忙收起笑容，不好意思地看了一眼台上的演讲者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有留下来听完答疑，也没有和谁打招呼。她顺着人群的边缘悄悄离开会议厅，她看了一眼手表，离年终晚宴开始还有一个小时，她需要先去一趟洗手间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她打开水龙头，捧起一抔冷水浇在脸上，可惜还是没能洗去刚刚脑海中残留的回响。她明知道自己在讲座上没有听得太投入，却没法否认最后那句话确实击中了她心里某块地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她擦干了脸，看了看镜子里的自己，神情有些发紧，她按了按眉心，试图让面部肌肉舒展开来。她盯着镜中凝固的眼神片刻，小包里摸出唇膏，涂了薄薄一层，直到听见有人走进来才转身离开。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;晚宴厅内，Edith端着一杯红酒，在人群之间游走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位约莫五十多岁的官员进入了她的视野。他身形瘦削，神情冷淡，像是在权衡一场本不必要的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith停了下来，微微侧身，手指轻巧地捏住杯柄，举起酒杯，动作恰到好处地介于恭谨与随意之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方低头抿了一口酒，Edith能感受到他目光在令她不适的地方短暂停留了一瞬。对方缓缓说道：“听说你最近在负责ZETA-1了，这可是个大项目，我们很看好你的执行力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她微微一笑，语气不紧不慢：“希望你们的看好，能体现在预算上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方轻笑一声，举杯示意，随即转向别处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她目送他走开。她转过头来，看向前，恰好捕捉到了区域8新晋的科研主管 Daniel Huxley。对方低声说道：“ZETA-1 计划目前的协商还算顺利，但你们似乎对预算分配有自己的考量？”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>第二章</title>
      <link>http://localhost:1313/sharing-site/posts/novel-a/ch02/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sharing-site/posts/novel-a/ch02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;清晨的空气带着一丝凉意，Edith跨进办公室，鞋跟敲击地面的声音在走廊上短暂回响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她将手中的终端放在桌上，屏幕上ZETA-1的系统架构图仍未关闭。她揉了揉眉心，昨晚的疲惫仍未散去。她看着图像发了几秒呆，像是在思索，又像只是懒得开始新一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划的进展不顺利。这不仅仅是技术问题，虽说区域9目前派出了其输电系统研究团队对接，可他们的态度始终摇摆不定，来信说得客气，真正的问题却被一拖再拖。她昨晚回信时就压着怒火删改措辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZETA-1并不是一个单纯的科研项目。它聚焦于跨区域的电力资源调度，试图通过高精度预测与自动化算法，在不改动基础设施的前提下，在不同区域间共享实时电力调度信息、自动平衡负载和预测用电趋势，实现电网配额与调度优先级的集中化管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术上，它本身不见得特别复杂，复杂的是：谁握着它，打算把它变成什么。但正因如此，它也成为少数几个能在系统框架内带来短期收益的协调项目。真正的危险，是谁能控制对于不确定性的应对——例如突发负载变动、区域断电后系统重构的优先级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZETA-1是区域5起草推出的战略工具。他们是整个系统的调控核心，从不轻易让出控制权。区域5虽然不直接承担项目的部署工作，但掌握最终架构的授权与调控权。这意味着他们理论上可以随时调整各区域的电力配给，从而进一步削弱能源供应链上重要区域的资源自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为行政核心，很大程度上，是因为区域5掌握了物资与能源的统筹路径。长期以来，正是通过经济调度与技术标准的输出，它逐渐建立起对其他区域的稳态牵引——一种无需战争的和平统治。Edith记得多年前，她还是学生的时候，曾把这套制度比作一口温吞的锅，把人慢慢煮熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区域8是区域5十年前设立的试点区域，名义上具备一定自主性，实则高度依附于区域5，该区域与区域5间存在大量人员流动机制。他们在这个项目中的核心价值是协助区域5完成项目的落地。ZETA-1的部署测试、优化、评估都会在 区域8 完成。ZETA-1作为一个跨区域且极具影响力的项目，不免成为区域8难得的晋升渠道，既能争取自主议价空间，也能展现技术执行力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区域9是传统科研重镇，拥有强大的模型建构与计算能力，是ZETA-1底层框架的原始设想来源。虽然他们提供了关键的计算能力与理论支持，但这也成为他们最核心的顾虑所在：一旦ZETA-1落地，其运行过程将被区域5托管，他们的科研自主性也可能受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于区域6，ZETA-1的存在意味着他们未来可能无法独立决定工厂的电力消耗。但另一方面，他们有可能通过这个系统获得更加稳定的供给，摆脱被动。他们在邮件里提了这个可能性，但语气还是试探的——典型的区域6风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区域7作为能源输出主区之一，ZETA-1的部署无疑会限制其电力供给的自主权。但是，被纳入系统也意味着更透明的市场和交易，从而带来更大的利润。同时，新的模型能够帮助其在非高峰时段分散负载，降低储能需求与库存压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区域1/2/3是相对边缘的联合区域，整体资源结构薄弱，经济上严重依赖区域5的财政拨款。它们主要出口农林牧渔类初级原材料，缺乏高附加值产业，在系统内话语权有限。ZETA-1项目提升了其配电可预测性，可能带来一定程度的电价下调，但也进一步固化其“低优先级调节区”的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Benton 博士，今天又要去区域9？”助理 Leigh探头进来，关切的眼神落到她不怎么舒展的脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leigh跟着Edith有三个年头了，那时Edith刚刚从区域5调任到区域8。Leigh总是有种柔和却不失效率的存在感。Edith扫了她一眼，表情放松了一些，点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sterling依然在拖延？”Leigh语气中带着些许不耐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他在计算。”Edith轻轻转动手中的笔，视线没有离开屏幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leigh叹了口气，靠在门框上：“他们明明知道ZETA-1迟早要推行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“知道归知道。”Edith的手指在终端上敲了一下，界面切换到区域9提供的计算资源规划。“但他们还在衡量，自己是否愿意被拖进来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们怕区域5。”Leigh 低声说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith没有否认。她心里很清楚，区域9最大的顾虑不是区域5，而是ZETA-1最终会成为一个他们无法掌控的系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们知道自己不是唯一的选择，”她终于开口，语气平静，“区域8自己也能研发这套系统，可能会慢几年，但不是不行。如果他们拒绝，他们会失去话语权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她这句话既是事实，也是她目前仍未下定决心绕过区域9的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leigh若有所思地点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“顺便提醒你，Evelyn让你结束后给她打电话。我已经帮你推迟到下午四点了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith 轻轻“嗯”了一声，合上终端，站起身，拿起外套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的思绪仍然有些杂乱。这不仅仅是因为 ZETA-1，也不仅仅是区域9的立场问题。由于现阶段ZETA-1的部署计划是她的主要职责之一，最近，她频繁地出现在区域9，而在那里，她总能遇到Alex Carter。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来，这应该只是巧合。但次数多了，她不得不开始思考——他们的交集不仅仅是偶然的。ZETA-1计划目前并未直接涉及到他所在的课题组，但她总是在区域9的走廊上、实验室外、甚至食堂里遇见他。每一次，就连他们礼貌性的寒暄都像是在小心翼翼地试探对方的立场，而非单纯的闲聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不喜欢无谓的来往，但她清楚，在资源调配和技术合作的棋局里，区域9不是一颗随意可用的棋子，而是一个棋盘。在这个棋盘上，她必须确保她明白这些棋子在干什么，以及哪些能为她所用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不确定他在观察什么，也不确定自己是否在做同样的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她甩开这个念头，推开门，办公室外的空气比室内更冷一些。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;三月初，逼近正午的阳光穿透区域9实验楼的高窗，投下浅淡的光影，温度刚好落在人觉得最舒服的范围底端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她推开会议室的门，Howard Sterling，区域9联合资源协调办公室负责人，一位习惯慢语调与精确措辞的老派架构负责人，已经在等待。区域8的科研主管Daniel Huxley也在场，坐在房间另一头，正随意翻阅一份报告，神情一如既往地平静而带着些许若有所思的意味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Benton 博士。&amp;ldquo;Howard站着，指尖轻敲桌面，目光带着克制的审视。Daniel只是向她微微点头，算是打了个招呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith轻轻点头，在对面落座，投影屏幕上，能源流动模型在区域间跃动，明暗交错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“区域9无法接受这样的合作。”Howard的声音淡漠而精准，像一把无形的刀。“ZETA-1的终端控制权在区域5，我们的科研独立性会变成笑话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith转了转手中的圆珠笔，视线停留在他脸上片刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sterling博士，我们都清楚区域5的立场，但你不该忽视一点。” 她微微抬手，笔尖指向屏幕上的能源流线，“区域9并不是唯一的技术合作方。区域8 自己也能搞出来，可能会慢几年，但不会不行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她侧头看了Daniel一眼，后者合上手中的报告，语气不紧不慢地补充道：“根据当前资源评估，区域8独立推进 ZETA-1部署预计需要两年半时间，具体取决于计算能力的扩充和算法优化进度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他顿了顿，视线扫过投影屏幕上的能源流动模型，“但这并不意味着我们无法完成。如果区域9退出，我们需要更多时间，但最终，系统仍然会建成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Howard微微皱眉，手指在桌面上轻敲，显然在权衡这番话的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Benton博士，”他放缓语气，“你也很清楚，这不是简单的技术问题。这是区域5在强化对各区域的控制力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她与Howard对视了片刻，像是在确认对方的注意力都在，“如果你们能深度参与 ZETA-1 的架构设计，情况就不同了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Howard皱起眉：“说说看？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果区域9只是单纯提供计算资源，那你们当然只是工具。但如果你们在ZETA-1里保留足够的技术核心——足够的研究自主权——那么这不再是区域5的控制手段，而是区域9的科研工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Howard抬头看着她，像是在试图判断她说这话的真实性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们掌握ZETA-1的技术细节，就算区域5未来想用它来约束区域9，你们也能比他们更早察觉。” Edith语速不急不缓，像是在陈述一个无可避免的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Howard没有立刻回答，直勾勾地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区域5观察员适时开口：“Sterling 博士，我们当然尊重区域9的学术独立性，但希望你们也能理解，能源调控是整个社会系统的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Howard没有回答，低头整理终端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我需要时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议结束，Howard走出会议室，Edith轻轻呼出一口气，起身收拾桌上的终端。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Edith走出会议室，步伐依旧平稳，仿佛刚才的会议完全没有影响到她。她心里很清楚，区域9研究员不喜欢被逼迫，他们更擅长慢慢腐蚀规则，而不是直接推翻它。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>第三章</title>
      <link>http://localhost:1313/sharing-site/posts/novel-a/ch03/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sharing-site/posts/novel-a/ch03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;清晨的光透过百叶窗，在天花板上投下细碎的影子。Edith睁眼，盯着那片光停留片刻，才坐起。她的公寓不算大，干净，却带着几分凌乱。书架上不仅堆满了政策分析报告和几本经典的计算机理论书籍，桌面上还零散地摆着几张未翻完的会议记录，一支没盖上的笔斜靠在终端屏幕上。角落里的茶具摆放得随意，几个未收拾的瓷杯散落在桌上，杯底残留着已经冷却的茶渍，窗台上几盆低维护的绿植被晨光镀上一层暖色，为房间增添了一丝难以察觉的温度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她换上利落的深色西装外套，走到镜前，随手整理了一下衣领，目光沉静地注视着自己。接着，她拿起终端，查看了一眼日程，目光在ZETA-1相关的会议上停留片刻，轻轻皱眉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是星期四，距离她与区域9那场交锋，已经过去了三天。她给他们留了十天的评估窗口，下个星期，她将知道结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管她有六成的把握区域9会接受她给的台阶，可是那四成不确定性仍然让她心烦意乱，她必须做好备用计划。她已经花了两周时间在推演让项目绕过区域9的可能性，首先，如果区域8试图独立完成，可能需要更多时间来获得理论支持和扩展计算能力，而区域9现有的基础设施可以加速项目落地。另一方面，如果ZETA在建模和计算优化上存在问题，该如何加速开发？好几个晚上，她在终端屏幕前对着数据反复推演。每一次，那个不在计划内的身影，都会浮现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她需要搞清楚Alex在这个棋盘上到底是什么角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初她并未在意他，以为他不过是区域9里众多聪明但不愿深陷政治的人之一。可在几次谈话后，她发现，尽管他的研究方向与ZETA-1的后期优化有一部分交集，他却从不主动靠近项目核心；他一直在外围游离，但不是出于回避。当项目在区域9人员之间讨论得热火朝天时，他的态度谨慎，极少表态，却在关键时刻流露出脱离出区域9架构的思考方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，他似乎总在等待着什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到这里，她合上终端，拿起桌上的茶杯，昨天泡的茶水早已冷却，颜色浑浊，边缘还浮着一圈微弱的茶渍。她沉默地喝了一口，然后推门走了出去。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Edith坐在办公室里，显示器缓缓亮起，几位来自区域5的高层领导出现在远程连线上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们开始吧。”屏幕那端是Hayes——区域5负责科技项目监管的人，也曾经是Evelyn的学生，比Edith早了几届。他在区域5向来以“拿得准，收得稳”而著称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith微微点头，目光落在屏幕上的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议的主题并不是ZETA-1，而是Edith正在操心的另一个项目——一个由区域8和区域6合作开发的关于自主工业监测系统小型项目。区域8 负责开发和优化，区域6 则提供实验基地和实际应用测试。尽管目前进展顺利，但区域6对数据权仍持保留意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议进行到尾声，严肃的报告和数据讨论终于告一段落，气氛稍微放松下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hayes端起桌上的水杯，说道：“最近你们区域8和区域9走得近啊，看来技术合作比预期还要顺利。”他顿了顿，带着一点揶揄的笑意，“倒是和咱们这里另一派的行事风格有点不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith无奈地笑了笑，没有立刻接话。她知道Hayes口中的“另一派”指的是区域5 内部更保守的一帮人，他们起源于区域7。他们希望减少区域5 对区域经济的直接干涉、主张在权力层面引入更多区域的代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位官员笑了笑，顺着话题说道：“不过，区域7倒是比以前安静了许多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith看着他，叹了一口气：“可能只是最近能做文章的事不算多吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确实。”Hayes也叹了口气，随意地靠在椅背上，“区域7过去几年在能源分配上的争执，倒是让你们ZETA-1多少也受到影响吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith端起茶杯，轻轻晃了晃杯中的茶叶，耸了耸肩，算是默认了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说到这个，最近区域9有个人倒是有趣。”另一位官员突然说道，“Carter博士还在那边吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith放下茶杯，她知道话题已经意外地转向了Alex。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hayes轻轻敲了敲桌面，语气随意：“这个项目当然和他没什么关系，但区域9研究院的计算资源最近倒是调整得很快。听说，他们新优化的模拟系统，有几个关键指标比我们现在的还好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位官员笑了笑，随口说道：“听上去像是Carter博士的手笔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith放下茶杯，转而拿起桌上的钢笔轻轻点了一下桌面，没有接话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hayes继续说道：“过去他在区域5 也做过类似的优化项目，只不过……他的方法和这里不太对路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位区域5 官员笑了一下，接道：“最后搞得大家不欢而散，他还被封号了一年。几年前才回到区域9。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith没有回应，目光停留在屏幕上，手指无意识地转着笔。她已经很久没听人提起Alex在区域5的往事，实际上她对那些细节并不熟悉——那时她还在学员序列，只是远远听说了一点风声。据说那场项目的分歧，表面上是方法不合，实则是因为他在关键决策上绕过核心控制组，隐性重构了决策路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hayes轻轻耸了耸肩：“是啊，他总是喜欢按他自己的规矩来，表面上是在帮忙，实际上给我们增加了很多隐性成本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位官员笑了一下，接道：“但他确实聪明。只是，有时候聪明人想的东西不太一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith思索了一会，轻轻扬起嘴角：“所以，那种特质，很难说是优势，还是风险？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hayes端起水杯，轻描淡写地说道：“那就要看怎么用了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有立刻回应，只是微微眯眼，机械地点了点头。几秒后，一位官员轻笑了一声，“今天就这样吧”。大家互相道别，会议在这轻松的氛围中结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家纷纷退出了远程会议，屏幕暗下来的瞬间，她的手还在玩那支钢笔。区域5不喜欢AlexCarter，说明他不是能轻易被驯服的人；但也正因为如此，他身上也许潜藏着他们无法驾驭的力量。她清楚，接近他是带风险的，代价可能是她的未来职业生涯，但是，她从来不觉得自己天生适合一条笔直的轨道。有时候，她靠近不是为了掌控，而是为了看看，在被火烧到之前，能把手伸进去多远。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当天黄昏时分，区域9的休息室中弥漫着从未消散过的咖啡气味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人已经离开，偶尔有人走过门口，带起短暂的脚步声和交谈的回音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith推开门，目光扫过休息室，只有一个人坐在那里，背对着窗户，低头翻阅着终端上的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她正打算走向饮水机，不料膝盖“𠳐”地一声膝盖猛地撞上柜角，柜子都差点被她撞得位移了一寸。尖锐的疼痛瞬间沿着神经窜上来，她猝不及防地蹲下，手掌撑在地面上，大口喘气，额角微微沁出冷汗。她的嘴巴张大成一个“啊”的形状，却硬是没有叫出声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex猛地抬起头，看着眼前的巨大动静，合上终端，嘴角几乎要弯起，最终还是忍住了没笑，慢条斯理地问：“……你还好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith深吸了一口气，勉强直起身，淡淡地说道：“我没事。”她翻了个白眼，心想，“怎么又是他”，随后目光瞥向Alex，捕捉到他正努力压抑的嘴角。她暗骂一句，却也忍住了笑，轻轻揉了揉膝盖。她装作若无其事地走向饮水机，动作一如平常，但她的膝盖显然不这么想。她一拐一瘸地接了一杯水，一半热的，一半冷的，然后顺势靠在柜台边，缓缓松开姿势，让撞到的那条腿在重力下稍作释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex似笑非笑地看了她一阵，问道：“下班了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith轻轻吹了吹水面，语气随意：“难道我看起来还在工作？”她不去看他，目光越过他的头顶，落在窗外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区域9科研中心四周都是低矮的建筑。透过玻璃，可以看到几个街区外一个亮着灯的广场。那是一个临时收容所，设在东区边缘地带，每天黄昏后才会开放。昏黄的灯光下，广场上能隐约看到几顶临时棚屋和帐篷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith又抿了一口水，没有说话。她并非悲悯，也没有天真到相信某个政策能根本改变什么。她看着远处收容所的灯光，脑中闪过那个政策术语——“脱轨者”。但她很快压下这个词，没有继续往深处想——也许是因为他们没有接受教育，也许他们在某个阶段出了问题，也许他们不适合这个世界，又也许……恰好这个世界没有给予他们足够的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex在对面翻阅着终端，眼角余光注意到她的目光停留了太久。他随口问了一句：“你在想什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话打断了她。她把目光移到他脸上，而后垂下眼睑，缓缓地转了转杯子里的水，像是在权衡如何措辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说实话，我至今也没想明白，在一个‘理想’的社会里，他们应该处在怎样的位置？”她轻声道，语气里没有太多感情，只是陈述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或者说，他们根本就不可能是一个所谓的‘理想’社会的产物？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的目光扫过远处广场上的临时帐篷，偶尔有蚂蚁大小的影子在其间穿梭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不像是一个随意的感叹。Alex侧头看着她，她的这句话让他有些意外。大多数和她同层级的人在面对这个问题时，通常只会给出两种态度：无视，或将其归咎于“社会运转的必要代价”。但她的语气里没有冷漠，反倒透出一种微妙的无力感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“社会总会有缺口。”他淡淡地说道，“所有的资源配置都是基于‘最优解’调整的，而最优解不等于‘无损’。被牺牲的人，自然会被推向这些缺口。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith轻轻点了点头，目光仍停留在窗外，“你说得好像我们在谈论数学模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex笑了一下，语气平淡地反问：“难道不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她转头看着他，眯了眯眼，嘴角浮现出一丝淡淡的笑意，“那你呢？在这个模型里，你又处在什么位置？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex轻轻哼了一声，似乎觉得她的问题没有必要回答，但还是回道：“我？”他顿了顿，目光扫过窗外的夜色，“大概是个旁观者吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith没有继续追问，她也不指望他能好好回答这个问题。她只是若有所思地轻晃着手里的半杯水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在区域9这么久，周末都怎么打发时间？”她轻轻转换了话题，仿佛刚才的问题不过是无心之言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex知道她在刻意回避某些东西，但他没有揭穿她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说到这里，Benton 博士，能不能帮我一个忙？这对你只是举手之劳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith歪着头看着他：“你有求于我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有些老设备被丢弃太久了，我会修一修，翻新一下，送出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith侧过头看他，眼底带着一点好奇：“什么设备？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex轻轻啜了一口咖啡，像是在斟酌措辞，“各种旧的终端机，甚至一些带有简单人工智能的家用助手。它们大多是从区域9研究所的废弃物资里收集来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“送给谁？”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>第四章</title>
      <link>http://localhost:1313/sharing-site/posts/novel-a/ch04/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sharing-site/posts/novel-a/ch04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是星期四。两周前的星期一，Edith在和区域9的协调会上提出了十天的评估窗口，理论上第二周的星期五，也就是明天，他们就该给出是否参与ZETA-1的正式回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就在昨天深夜，区域9的输电系统研究团队提交了一份冗长的评估报告，请求将答复时间延后一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她并不感到意外，这种事情她见多了。两周前会议结束的当天下午，她就给区域5发了一封邮件，说明评估窗口为十日，预计第十日收到正式回复；结尾则写道：“若区域9不合作，第十一日起将着手评估替代方案的可行性。”然后，她把和区域5的对接会议安排在第三周的周五，不早不晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管她之前有六成把握区域9会接受她的提议，但是持续的悬而未决在她脑海中缠绕得越来越深。节奏被人为拉长，她像在空转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天下午，她坐在区域8的办公桌前，重新安排了最后一个需要重排的会议、阅读并回复了最后一封未读邮件，然后向后靠在椅背上，开始把玩钢笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她打开终端，日程表干干净净，今天确实没事做了。所有文件都已汇整、邮件已发、能写的报告也都写了。除了ZETA-1，她同时还负责其他几个小项目，可是当前阶段的所有进度都不再取决于她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她把日程表往后翻了几页，本周没有别的安排了。下周的日程半满，其中，下周五是她的生日。这个日子年年都有，也没什么特别值得安排的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她坐着发了会儿呆，随手从桌上拿起一份过期文件，把它翻了过来，露出空白的背面，无所事事地用钢笔在上面乱写乱画起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她先画了几个圆，看起来有点像中午食堂的餐盘；然后，她用她拙劣的绘画技巧在圆中间添加了一点食物。她继续添加线条，最后竟然越看越像一个马桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她盯着自己的杰作沉思了两秒，自言自语“啧”了一声。“这可不能给下属看见了”，她心想，赶紧把纸揉成了团，扔进了脚下的垃圾桶里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她站了起来，看了看窗外；没过多久她嫌站着累，于是又坐下发了一会儿呆，但是如坐针毡；她想下次是不是应该问一下医生，成年人是否会患“多动症”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她盯着桌上的电子时钟，今天星期四了，这意味着星期六快到了。她和Alex并没有明确说过要见面，但也没有说不见。上次她帮他给几个旧设备替换了新的芯片，她离开时，他提了一句“下个星期会到一批货，你下次得做快一些”。这算不算一个约定？她不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在终端上找到资料库，又调出他的资料。这是她第三次调出他的资料了。她盯着屏幕看了一会儿，不免怀疑自己是不是关注得太过。不过转念一想，他八成也查过她。她又拾起钢笔在桌面上点了两下，最后还是打开通讯录，打了一句信息：“这周六，你还需要帮忙吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没等太久。几分钟后，屏幕亮了：“如果你有空。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;星期六的早上，Edith醒来后先在床上赖了一会儿，接着洗漱、在家吃了顿早午饭，然后乘车前往区域9，到达时已过正午。出站后，她慢悠悠地走去 Alex的小车间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了之后，Alex已经给她准备了任务。她很快投入了进去，这样的过程让她觉得轻松，像是短暂逃离了自己在区域8的身份；这不是她在区域8会议室里冷静斟酌每一句话的那种精确计算，而是一种直接的、可以亲手解决问题的满足感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他给她布置的任务不多、也不难，他只笑着说“怕你压力大”。维修翻新旧的设备对她来说并不陌生，她曾经学过这些，只是许久未碰，如今不过是让手感重新熟悉而已。上周六，她偶尔还会停顿，思考接下来该怎么办，有时候还得问他；但这一次，在最初卡壳几次后，她的动作逐渐变得流畅，记忆和肌肉反应一点点找回了原来的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她越做越快，任务完成时才下午三点半。她又闲下来，便趴在对面的工作台边，看着Alex调电路板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你确定这样不会短路？”她问道，指了指他刚焊接好的电路，语气不像在质疑，倒像在随口逗他玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex头也不抬：“怎么可能呢，你想打个赌？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith眨了眨眼，伸手拍了拍桌面，“行啊，赌注是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex终于抬头，目光不动声色地在她脸上停留了一秒，然后淡淡道：“你输了，这些都归你，不许让我接手。”他指了指叠他的工作台边上的几个设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她轻笑了一声，拿起一旁的螺丝刀，轻轻转了转，眼神透出些许玩味，“那你输了呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他微微侧头，仿佛认真思考了一下，“你说呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith没有立刻回答，她只是慢慢地凑近了一点，手肘支在桌面上，声音轻柔却带着挑衅，“那你要是输了，就给我调一杯你最擅长的酒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex低笑了一声，轻轻耸肩，“听起来我并不亏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她勾了勾嘴角，像是在等待结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他完成了最后几个焊点，放下电烙铁，拿起电路板，简单清理了一下，接上电源，按下启动键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……可能哪一步焊锡连在一起了，我明天再弄。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith看到一缕青烟越过电源背面升了上来，然后闻到一股烧焦的气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她愣在那里，轻轻嗅了几下，像是充分确认了空气里的糊味，然后才笑出声来：“哈哈！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex叹了口气，抱怨了一句，随手扯下一张湿纸巾擦了擦手，站起身走向角落的小吧台。她也跟了过去，歪在吧台边缘看他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的动作一气呵成，先是倒入一份波本威士忌，酒液在杯中缓缓晃动，泛着琥珀色的光泽。他拿起一小瓶苦艾酒，仔细地滴了几滴，随后添入一丝黑樱桃利口酒，让深色的酒液慢慢晕染开来。接着，他打开吧台下的小冰箱，拿出一颗冰镇橙皮，轻轻在杯口绕了一圈，让柑橘的微香渗透入酒液之中。最后，他添入一滴不知道从哪里弄来的苦精，酒液在光下微微泛着暗红色的光泽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灯光下，玻璃杯折射出细微的光影，酒液边缘被微小的气泡包裹，如同一颗尚未完全冷却的琥珀。它既带着波本的醇厚，又渗透着些许复杂的层次感，深沉却不压抑，苦涩之下藏着微妙的甜意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她撑着下巴，饶有兴致地看着他倒酒，搅拌，手法熟练得让人怀疑他是不是比修设备更擅长这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一刻，她心中微微一颤，不知是因为酒精的香气，还是她产生了一种错觉，自己不是坐在车间的角落，而是进入了某个被人精心布置好的剧场，而他，是唯一的表演者，也是主导一切的导演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把酒杯推向她，光线折射在液面上，透出隐隐的红铜色泽，像是夜幕初降时的最后一抹余晖。他对上她的目光，空气在两人之间停顿了几秒。最终，他淡淡道：“输了的人不会赖账。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有伸手去接那杯酒，而是看了他一眼，“不先试试看？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他端起酒杯抿了一口，没有出声。她等了几秒，才问：“怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看着她，轻轻点了点头，把酒杯放回桌上，推向她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith笑了一下，在桌上把酒杯转了半圈，然后端起酒杯，从Alex没有碰过的另一侧轻抿一口，微微眯眼，“不错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放下杯子，食指轻轻摩挲着杯沿，慢条斯理地说道：“下次还是让我来挑战吧，或许能赢你更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex靠在吧台边，挑了挑眉，语气平静却暗藏锋芒：“那要看你敢赌多大了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他微微前倾，语调依旧轻缓，却像是在无声地划定一条线，“你知道的，真正的赌注从来不是输赢，而是谁能决定规则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没人再说话了，空气在两人之间缓缓流动，像是在等待谁先打破沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith假装随意地开口：“你觉得区域9真的会完全放弃ZETA-1吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex的手指轻轻敲了敲杯沿，没有第一时间回答。他的目光在她脸上停留了一瞬，然后低低地笑了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“放弃？他们只是在等。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith轻轻挑眉，“等什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex端起杯子，仿佛思考了一瞬，才缓缓开口：“只有等的时间够长，他们才有充分的理由站到台面上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她指尖顿了一下，意味不明地笑了笑：“听起来，你比他们更清楚他们想要什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex没有否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith低头转着酒杯，若有所思地问：“那你呢？还是不想发表任何评论？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他轻笑了一声，语气懒散：“我只是个旁观者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抬眼看他，目光在酒杯与他的脸之间短暂游移了一秒，轻声道：“你可不像是个旁观者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex正把酒瓶放回酒柜，指尖在瓶身上轻敲了一下，像是在思考什么。回过头时，他似笑非笑地说道：“那你又觉得，我该是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有回答，端起酒杯，喝了一口，目光没有从他脸上移开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门铃响了起来，Alex离开吧台走到门口，确认了监视器里的画面后解锁了门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是我的转运商。” Alex回头对 Edith说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，老Raymond推开沉重的铁门，一边把推车上的一箱老旧设备卸下，一边抬头望车间里看去。看到 Edith的时候，他似乎颇为惊讶。他快速打量了她一番，然后对 Alex露出一个意味深长的笑容，“难得找了个帮手。”Alex随意地耸了耸肩，脸上却浮起一丝轻微但藏不住的愉悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的货到了，顺便给你捡了点有趣的东西。”他随意地擦了擦手上的灰，朝箱子里努了努嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edith站在一旁，好奇地走上前，看着箱子里层层叠叠的旧设备——里面最多的是过时的终端机，但也有些别的设备，拆开一半的人工智能模块，甚至还有一台老式街机的残骸。但最引人注意的，是最面上一台看起来不那么旧的小型机器，上面的金属铭牌写着模糊的字母：“天命回响·启示录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是什么？”她伸出手，指腹扫过机器光滑的塑料外壳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前阵子流行了一阵的‘算命机器’，你输入问题，它就能给你来点玄乎的答案。”雷蒙德耸耸肩，“后来那个公司好像倒闭了，所以，设备大概也变成了一堆废铁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex半信半疑地把机器捞出来，放在工作台上。他翻了翻侧面，看到了电源接口。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/sharing-site/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sharing-site/about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>所有作品</title>
      <link>http://localhost:1313/sharing-site/all/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sharing-site/all/</guid>
      <description>所有作品</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
